
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "類義語",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "「有名」の類義語は？",
      answers: ["名人", "著名", "無名", "隠名"],
      correct: "著名",
      hint: "【有名（ゆうめい）】→広く知られていることを表す言葉。",
      explanation: "【有名（ゆうめい）】【著名（ちょめい）】→どちらも広く知られていること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "02",
      question: "「落胆」の類義語は？",
      answers: ["捨胆", "失望", "希望", "無心"],
      correct: "失望",
      hint: "【落胆（らくたん）】→期待していたことがうまくいかず、がっかりすることを表す言葉。",
      explanation: "【落胆（らくたん）】【失望（しつぼう）】→どちらも期待していたことがうまくいかず、がっかりすること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question: "「寛大」の類義語は？",
      answers: ["寛容", "厳格", "狭量", "冷酷"],
      correct: "寛容",
      hint: "【寛大（かんだい）】→心が広く、他人を受け入れることを表す言葉。",
      explanation: "【寛大（かんだい）】【寛容（かんよう）】→どちらも心が広く、他人を受け入れること。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "「関心」の類義語は？",
      answers: ["興味", "無関心", "注意", "関係"],
      correct: "興味",
      hint: "【関心（かんしん）】→物事に対して興味を持つことを表す言葉。",
      explanation: "【関心（かんしん）】【興味（きょうみ）】→どちらも物事に対して興味を持つこと。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "「努力」の類義語は？",
      answers: ["精神", "精進", "怠惰", "鍛錬"],
      correct: "精進",
      hint: "【努力（どりょく）】→目標を達成するために力を尽くすことを表す言葉。",
      explanation: "【努力（どりょく）】【精進（しょうじん）】→どちらも目標を達成するために力を尽くすこと。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      question: "「特別」の類義語は？",
      answers: ["特株", "特殊", "普通", "異端"],
      correct: "特殊",
      hint: "【特別（とくべつ）】→他と違って特に目立つことを表す言葉。",
      explanation: "【特別（とくべつ）】【特殊（とくしゅ）】→どちらも他と違って特に目立つこと。",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question: "「不作」の類義語は？",
      answers: ["無作", "凶作", "不正", "不明"],
      correct: "凶作",
      hint: "【不作（ふさく）】→作物ができないことを表す言葉。",
      explanation: "【不作（ふさく）】【凶作（きょうさく）】→どちらも作物ができないこと。",
      image: ""
    },
    {
      id: "08",
      question: "「故郷」の類義語は？",
      answers: ["郷里", "饗応", "里山", "故意"],
      correct: "郷里",
      hint: "【故郷（こきょう）】→生まれ育った土地を表す言葉。",
      explanation: "【故郷（こきょう）】【郷里（きょうり）】→どちらも生まれ育った土地。", 
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      question: "「相違」の類義語は？",
      answers: ["支離", "差異", "同意", "一致"],
      correct: "差異",
      hint: "【相違（そうい）】→二つの物事が違うことを表す言葉。",
      explanation: "【相違（そうい）】【差異（さい）】→どちらも二つの物事が違うこと。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      question: "「追憶」の類義語は？",
      answers: ["回想", "忘却", "回相", "記憶"],
      correct: "回想",
      hint: "【追憶（ついおく）】→過去の出来事を思い出すことを表す言葉。",
      explanation: "【追憶（ついおく）】【回想（かいそう）】→どちらも過去の出来事を思い出すこと。",
      image: ""
    }
  
  ]
}
export default {
  japanesePro08: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
